鮑彤怒轟毛鄧 斥習將腐敗推向世界

2018年06月12日

鮑彤怒轟毛鄧 斥習將腐敗推向世界

鮑彤

美國《紐約時報》中文網昨刊出毛澤東前秘書李銳的女兒李南央，與中共前總書記趙紫陽的秘書鮑彤的系列訪談最後一輯，是為〈鮑彤再看六四：29年後的中國向何去〉。訪談中鮑彤言出大膽，怒批中共制度，妙評毛澤東、鄧小平和習近平；引海外文人學者擊掌叫好。

鮑彤這篇訪談重點點評中共政治制度，展望中國未來的出路和前途，比較集中地表達了這位因六四倒台的中共前中央委員、政治局常委秘書的政治思考和觀點。北京獨立學者高瑜認為，80多歲高齡的鮑老從一個堅定的中共追隨者，蛻變為一名自由主義思想家，很有啟發意義。

鮑彤在訪談中指，中共倡導的中國特色社會主義不是民有、民治、民享的社會主義，而是「黨有、黨治、黨享及黨玩」的社會主義，黨「想怎麼玩兒就怎麼玩兒」。鮑認為中國將來在政治體制上會有一個比較快和明顯的變化，但中國社會制度的演變只可能是自然而然，漸進式。

■鮑彤認為六四是中國政治的轉捩點。

永續任期「顯然是倒退」

談到習近平修憲謀求連任這件事情，鮑直指莫名其妙。「36年前（即1982年中共十二大）說廢除終身制，領導幹部要有任期；36年後說廢除限制，領導幹部沒有任期。這件事情做得莫名其妙。顯然是倒退」。鮑預言解除任期限制對習近平「也沒有甚麼好處，他也得不到任何東西」。

鮑在訪談中還妙評毛、鄧、習等中共巨頭，指毛讓中國站起來，卻讓老百姓全趴下；鄧讓中國富起來，實際上中國腐敗全爛掉；習近平讓中國強起來，就是將中國式腐敗推向世界。現居美國的北京外語大學前副教授喬木指，鮑彤的訪談無論對制度、還是哲學認知都有昇華，「結尾總結很精采，強烈推薦」！

《蘋果》記者

上一則
上一則
金馬影帝范偉被影射逃稅

下一則
下一則
普京整包獲廠方3D打印珍藏

腐敗推向全世界

好到point

呢啲咪叫人話囉

支那多幾個呢d人 滅國都似
所以一係威逼 一係利誘
淨返既傻鳩就洗腦

共產黨根本上有排玩

真正恩想昇華嘅大陸人, 一定係反大一統

中國歷史告訴大家, 中國人係心甘情願做奴隸, 而且會努力去做得稱職